{
    "El Segundo Mejor Mono de Costa Rica": {
        "\ufeffnumero": "0",
        "name": "El Segundo Mejor Mono de Costa Rica",
        "releases": "perrotiesoesmmcr",
        "links": "https://elsegundomejormonodecostarica.bandcamp.com",
        "videos": "Sf4QIDg4uIU",
        "bio": "\"El Segundo Mejor Mono de Costa Rica\" o referenciado pos sus iniciales \"ESMMDCR\" es una banda costarricense de powerjazz dub de dos miembros, formada por Andr\u00e9s Castro en la bater\u00eda y Carlos \"Tapado\" Vargas en la guitarra y los efectos.\n\nLa banda se form\u00f3 en el a\u00f1o 2012 y se ha hecho famosa por su en\u00e9rgica m\u00fasica en vivo y su innovadora mezcla de jazz, rock, dub y electr\u00f3nica. Han lanzado varios \u00e1lbumes, incluyendo \"Resistencia\" y \"La F\u00e1brica del Humo\", ambos aclamados por la cr\u00edtica y el p\u00fablico.\n\n\"El Segundo Mejor Mono de Costa Rica\" ha sido reconocido por su originalidad y su habilidad para fusionar diferentes g\u00e9neros musicales en una sola canci\u00f3n. Su m\u00fasica combina ritmos fren\u00e9ticos de bater\u00eda con guitarras distorsionadas y efectos electr\u00f3nicos, creando una experiencia sonora \u00fanica e intensa.\n\nLa banda ha realizado giras por todo Costa Rica y ha participado en importantes festivales de m\u00fasica en el pa\u00eds, como el Festival Nacional de las Artes y el Festival Internacional de Jazz. Tambi\u00e9n han realizado giras internacionales en pa\u00edses como M\u00e9xico y Colombia.",
        "photourl": "esmmdcr",
        "tags": "Jazz;Lounge;Costa Rica"
    },
    "Rancho Lindo": {
        "\ufeffnumero": "1",
        "name": "Rancho Lindo",
        "releases": "yoveniamanejandorancholindo",
        "links": "https://rancholindo.bandcamp.com/",
        "videos": "BdgCqAMv5lA",
        "bio": "Rancho Lindo es una superbanda costarricense de country que se form\u00f3 en el a\u00f1o 2017. Est\u00e1 compuesta por algunos de los m\u00fasicos m\u00e1s reconocidos de la escena musical costarricense, incluyendo a Marta Fonseca en la voz, Luis Diego Calvo en la guitarra, Daniel Pati\u00f1o en el bajo, y Antonio de la R\u00faa en la bater\u00eda.\n\nLa m\u00fasica de Rancho Lido se inspira en la m\u00fasica country tradicional, con influencias de blues, rock y folk. La banda ha lanzado varios sencillos, incluyendo \"No Somos Americanos\", \"La Carga\" y \"Nadie Es Perfecto\". Su m\u00fasica se caracteriza por las letras profundas y emotivas, as\u00ed como por la calidad de sus interpretaciones.\n\nAdem\u00e1s de su m\u00fasica, Rancho Lindo tambi\u00e9n se ha destacado por su espectacular show en vivo. La banda ha participado en importantes festivales de m\u00fasica en Costa Rica y en otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, como el Festival Cuna de Acordeones en Colombia y el Festival de Vi\u00f1a del Mar en Chile.",
        "photourl": "rancholindo",
        "tags": "Experimental;Superband;Country"
    },
    "Tesoro Del Mal": {
        "\ufeffnumero": "2",
        "name": "Tesoro Del Mal",
        "releases": "postmusicatesorodelmal",
        "links": "https://tesorodelmal.bandcamp.com",
        "videos": "74AQ-D1DRTM",
        "bio": "Tesoro del Mal es un dueto costarricense de rock vaquero industrial formado en el a\u00f1o 2016 por los m\u00fasicos Diego Dierickx y Carlos \"Capit\u00e1n\" Moreno. La banda combina la m\u00fasica vaquera tradicional con la m\u00fasica industrial y el rock, creando un sonido \u00fanico y distintivo.\n\nDiego Dierickx es el vocalista y guitarrista de la banda, mientras que Carlos Moreno es el encargado de los sintetizadores y la programaci\u00f3n. La banda ha lanzado varios sencillos, incluyendo \"La Ultima Frontera\" y \"El Tren Fantasma\", as\u00ed como un \u00e1lbum de larga duraci\u00f3n llamado \"Tesoro del Mal\" en el a\u00f1o 2017.\n\nLa m\u00fasica de Tesoro del Mal ha sido descrita como una mezcla de m\u00fasica vaquera y electr\u00f3nica, con letras que exploran temas como la vida en la frontera, la violencia y la libertad. La banda ha participado en importantes festivales de m\u00fasica en Costa Rica y ha sido elogiada por su innovador enfoque musical.",
        "photourl": "tesorodelmal",
        "tags": "Punk;Crust Punk;Pop"
    },
    "Ceniza": {
        "\ufeffnumero": "3",
        "name": "Ceniza",
        "releases": "musicamalaceniza",
        "links": "https://https://ceniza.bandcamp.com/;https://www.instagram.com/cenizacr/",
        "videos": "iL1fwpKhksI",
        "bio": "Ceniza es una banda costarricense de rock alternativo formada en el a\u00f1o 2013 en la ciudad de San Jos\u00e9, Costa Rica. La banda est\u00e1 compuesta por cuatro miembros: Manolo Garrido en la voz y guitarra, Andr\u00e9s Bola\u00f1os en la guitarra, David Barquero en el bajo y Juan Carlos Pardo en la bater\u00eda.\n\nLa m\u00fasica de Ceniza es influenciada por diversos g\u00e9neros, como el rock alternativo, el grunge y el post-punk. La banda ha lanzado varios sencillos y EPs, incluyendo \"Ceniza\" (2014), \"Arde\" (2015), \"Primavera\" (2016) y \"Un Golpe al Coraz\u00f3n\" (2019).\n\nEn el 2020 lanzaron su primer \u00e1lbum de larga duraci\u00f3n titulado \"Reminiscencias\", el cual fue muy bien recibido por la cr\u00edtica y el p\u00fablico en general. La banda ha realizado giras en su pa\u00eds natal y tambi\u00e9n ha participado en festivales internacionales de m\u00fasica.\n\nEn resumen, Ceniza es una banda costarricense de rock alternativo que ha estado activa desde el a\u00f1o 2013, con un estilo musical influenciado por el grunge y el post-punk. Han lanzado varios sencillos y EPs, as\u00ed como un \u00e1lbum de larga duraci\u00f3n en el 2020, y han realizado giras en Costa Rica y en el extranjero. ",
        "photourl": "ceniza",
        "tags": "Experimental;Emo;Mala"
    },
    "Vicepresidente": {
        "\ufeffnumero": "4",
        "name": "Vicepresidente",
        "releases": "tddlcvicepresidente",
        "links": "https://vicepresidente.bandcamp.com/;https://open.spotify.com/artist/7nWWAmaBFeCFgO74xggks3;https://www.youtube.com/@vicepresidentedepartamento3904;https://www.instagram.com/vvicepresidente/",
        "videos": "B90Ar6GNkKk",
        "bio": "Vicepresidente es una banda de indie rock originaria de San Jos\u00e9, Costa Rica. La banda se form\u00f3 en el a\u00f1o 2012 y est\u00e1 compuesta por cuatro miembros: Luis Montalbert-Smith en la voz y guitarra, Felipe P\u00e9rez en el bajo, Andr\u00e9s Moraga en la guitarra y Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Fern\u00e1ndez en la bater\u00eda.\n\nLa m\u00fasica de Vicepresidente es una mezcla de rock, indie y pop, con letras en espa\u00f1ol. La banda ha lanzado varios \u00e1lbumes, incluyendo \"El Rey de los Escombros\" (2013), \"Brillo Nuevo\" (2016) y \"Lo Que Hay\" (2019). Su m\u00fasica ha sido descrita como emotiva y personal, con una mezcla de letras profundas y melod\u00edas pegajosas.\n\nAdem\u00e1s de sus \u00e1lbumes de estudio, Vicepresidente tambi\u00e9n ha realizado giras en Costa Rica y en otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, como M\u00e9xico, Colombia y Chile. La banda ha participado en importantes festivales de m\u00fasica, como el Festival de la Luz en Costa Rica y el Festival Marvin en M\u00e9xico.",
        "photourl": "vicepresidente",
        "tags": "Indie Rock;Lloradera"
    },
    "A\u00f1os Plus": {
        "\ufeffnumero": "5",
        "name": "A\u00f1os Plus",
        "releases": "luocenagnosplus",
        "links": "https://agnosplus.bandcamp.com",
        "videos": "iduXMOXW0XY",
        "bio": "A\u00f1os Plus es una banda ficticia de m\u00fasica electr\u00f3nica formada en alg\u00fan momento en la d\u00e9cada de 2010. El proyecto musical utiliza un Nintendo DS y m\u00faltiples sintetizadores para crear un sonido oscuro y vanguardista inspirado en artistas como Aphex Twin y otros exponentes de la m\u00fasica electr\u00f3nica experimental.\n\nEl nombre real del artista o artistas detr\u00e1s de A\u00f1os Plus es un misterio, ya que prefieren mantener su identidad en el anonimato. La m\u00fasica de A\u00f1os Plus es muy experimental y vanguardista, con un enfoque en la creaci\u00f3n de texturas sonoras y ambientes inmersivos que transportan al oyente a un mundo sonoro diferente.\n\nEl primer \u00e1lbum de A\u00f1os Plus, titulado \"Nexus\", fue lanzado en el a\u00f1o 2013 y recibi\u00f3 cr\u00edticas muy positivas de la prensa especializada. El \u00e1lbum incluye temas como \"Digital Rain\", \"Ghost in the Machine\" y \"Transcendental Mind\". La m\u00fasica de A\u00f1os Plus tambi\u00e9n ha sido presentada en varios festivales de m\u00fasica electr\u00f3nica en todo el mundo, incluyendo el festival Sonar en Barcelona y el festival MUTEK en Montreal.\n\nA pesar de que la identidad del artista o artistas detr\u00e1s de A\u00f1os Plus sigue siendo un misterio, la m\u00fasica de este proyecto ha sido muy influyente en la escena de la m\u00fasica electr\u00f3nica experimental y ha inspirado a muchos otros m\u00fasicos a explorar nuevos territorios sonoros y a crear m\u00fasica m\u00e1s arriesgada y experimental.",
        "photourl": "agnosplus",
        "tags": "Electronica;edm;Nintendos"
    },
    "Funeral Vaquero": {
        "\ufeffnumero": "6",
        "name": "Funeral Vaquero",
        "releases": "elultimosuzuki",
        "links": "https://funeralvaquero.bandcamp.com",
        "videos": "",
        "bio": "Pendiente: No se sabe nada de la banda",
        "photourl": "misterio",
        "tags": "Western;folk;Vaquero"
    },
    "Mujeres de Nuestra Edad": {
        "\ufeffnumero": "7",
        "name": "Mujeres de Nuestra Edad",
        "releases": "sintonias;sentimiento",
        "links": "https://mujeresdenuestraedad.bandcamp.com/",
        "videos": "",
        "bio": "Pendiente: No se sabe nada de la banda",
        "photourl": "misterio",
        "tags": "folk;sixties"
    },
    "": {
        "\ufeffnumero": "",
        "name": "",
        "releases": "",
        "links": "",
        "videos": "",
        "bio": "",
        "photourl": "",
        "tags": ""
    }
}